<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml version="2.0">

    <category>
        <pattern>PROBLEMA 8</pattern>
        <template>
            Nunca joguei Tri-du... Entretanto eu sei ordenar
            objetos perfeitamente!

            <think><set name="topic">PROBLEMA 8</set></think>
        </template>
    </category>

    <category>
        <pattern>^ PROBLEMA 8 ^</pattern>
        <template><srai>PROBLEMA 8</srai></template>
    </category>

    <topic name="PROBLEMA 8">
        <!--COMO MODELAR-->
        <category>
            <pattern>REPRESENTAR</pattern>
            <template>
                Uma altenativa seria fazer uma lista de inteiros com os valores das cartas
                para cada jogador.
            </template>
        </category>

        <category>
            <pattern>^ REPRESENTAR ^</pattern>
            <template><srai>REPRESENTAR</srai></template>
        </category>

        <!--COMO FAZER A ORDENACAO-->
        <category>
            <pattern>ORDENAR</pattern>
            <template>
                Existem vários algoritmos de ordenção. Você poderia
                pesquisar sobre o bublle sort, mas como são apenas três
                números para cada jogar você pode ordenar na mão
            </template>
        </category>

        <!--QUANTAS VARIAVEIS DE ENTRADA-->
        <category>
            <pattern>QUANTAS <regex template="variaveis" /> DE ENTRADA</pattern>
            <template>
                Temos 10 jogadorese, e para cada um deles temos três cartas. Temos
                trinta dados que devem ser representados de alguma forma.
                <srai>MODELAR</srai>
            </template>
        </category>

        <!--QUANTAS VARIAVEIS DE SAIDA-->
        <category>
            <pattern>QUANTAS <regex template="variaveis" /> DE <regex template="saida" /></pattern>
            <template></template>
        </category>

        <!--O QUE SAO AS VARIAVEIS DE SAIDA-->
        <category>
            <pattern>O QUE <regex template="sao" /> AS <regex template="variaveis" /> DE <regex template="saida" /></pattern>
            <template> 
                A posição do vencedor, o primeiro lugar,  seria uma variável de saída.
            </template>
        </category>

        <!--COMO COMPARAR AS PONTUACOES-->
        <category>
            <pattern>COMPARAR PONTUACAO</pattern>
            <template>
                <random>
                    <li>
                        Pode-se usar estruturas condicionais para comparar as 
                        somas das cartas dos jogadores e determinar o vencedor. 
                        Exemplo: se soma_jogador1 > soma_jogador2, então jogador1 é o vencedor.
                    </li>
                    <li>
                        Imagine que as pontuações dos jogadores são como uma fila de pessoas, 
                        cada uma com um número representando sua pontuação. Você pode "olhar" 
                        para cada pessoa na fila, uma por uma, para ver quem tem o número mais alto. 
                        É como organizar a fila do maior para o menor e ver quem está na frente!
                    </li>
                    <li>
                        Pense em um jogo onde você tem que descobrir quem tem o maior número de pontos. 
                        Você pode começar com o primeiro jogador e comparar seu número com o do próximo jogador. 
                        Se o próximo jogador tiver mais pontos, ele se torna o novo "campeão" temporário. 
                        Continue assim até que todos tenham sido comparados e você encontrará o campeão final!
                    </li>
                    <li>
                        Imagine ter uma caixinha onde você pode guardar o nome de cada jogador e seus pontos. 
                        Você vai passando por cada jogador, coloca o nome dele na caixa junto com os pontos, 
                        e depois compara com o que já está lá. Quem tiver mais pontos "ganha" a caixa, até 
                        você descobrir quem é o grande vencedor no final.
                    </li>
                    <li>
                        Uma maneira bem legal de descobrir quem ganhou é usar uma "varinha mágica" do computador 
                        que olha todos os números de uma vez e diz qual é o maior. É como se você tivesse uma função
                        especial que já sabe quem tem a maior soma das cartas, te dizendo direto quem é o vencedor sem
                        precisar comparar um por um.
                    </li>
                </random>
            </template>
        </category>

        <category>
            <pattern>^ COMPARAR <regex template="pontuacao" /> ^</pattern>
            <template><srai>COMPARAR PONTUACAO</srai></template>
        </category>

        <category>
            <pattern>^ COMPARAR A <regex template="pontuacao" /> ^</pattern>
            <template><srai>COMPARAR PONTUACAO</srai></template>
        </category>

        <category>
            <pattern>^ COMPARAR <regex template="pontuacoes" /> ^</pattern>
            <template><srai>COMPARAR PONTUACAO</srai></template>
        </category>

        <category>
            <pattern>^ COMPARAR AS <regex template="pontuacoes" /> ^</pattern>
            <template><srai>COMPARAR PONTUACAO</srai></template>
        </category>
    </topic>
</aiml>
